---
author: Bénédicte Lambert
description: Une recette de ravioles végétarienne avec un délicieu parfum d'Asie.
image_url: https://raw.githubusercontent.com/akakeronos/recette-gourmandignes/master/images/raviole-chou.jpg
title: Ravioles de chou vert et bouillon asiatique (pour 8/10 personnes)
licence: CC-by-sa
categories: plat
niveau: débutant
date: 12/05/2017
nombre: 8 personnes
temps-cuisson: 20 min
temps-preparation: 25 min
layout: recette
---

## Ingrédients :

### bouillon

- 2L d'eau
- 3 tiges de citronnelle
- 1 racine de gingembre de 5 cm environ
- 1 racine de galanga (sèche ou fraîche)
- 8 feuilles de citronnier
- quelques tiges de coriandre fraîche
- quelques zestes de citron combava (à défaut citron vert)
- 2 bouillons de légumes

### ravioles

- 1 chou vert frisé
- 1 oignon
- 1 CS d'huile
- 300g de pleurotes (ou autre champignon)
- 2 carottes
- 400g d'épinards
- 1/2 bouquet de sauge
- le zeste d'1 citron
- 400g de viande hachée
- sel, poivre
- une pincée de bicarbonate de soude

### Déroulé :

- Mettre dans une casserole les 2L d'eau.
- Ajouter la citronnelle coupée en gros tronçons, le gingembre coupé en morceaux ainsi que le galanga. Les morceaux doivent être suffisamment gros pour être écartés du bouillon par la suite.
- Mettre les feuilles de citronnier et la coriandre, zester un peu de citron combava. Plonger les cubes de bouillon.
- Mettre à chauffer à feu doux et laisser infuser plusieurs heures pour que le bouillon prenne du goût.
- Retirer les feuilles les plus épaisses du chou et détacher délicatement le reste des feuilles. Couper pour retirer la plus grosse partie fibreuse de la feuille, la côte.
- Hacher l'oignon finement.
- Faire revenir à la poêle dans l'huile à feu assez vif.
- Ajouter les pleurotes coupées et faire réduire puis ajouter les épinards grossièrement hachés.
- Détailler les carottes en petits dés, ajouter la sauge ciselée, le zeste de citron jaune et la viande hachée.
- Faire revenir ce mélange jusqu'à ce que la viande soit cuite. Mélanger avec les oignons et champignons. Saler et poivrer.
- Dans une casserole d'eau bouillante, avec un peu de bicarbonate de soude, faire blanchir les feuilles de chou pendant 5 minutes.
- Garnir les feuilles de farce et refermer comme un petit panier puis ficeler.
- Faire cuire les ravioles 5 minutes dans le bouillon.
- Servir aussitôt accompagné de bouillon.
